\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Düstermantel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleine Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {22 (5W6+5)},
        speed       = {3 m, Fliegen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 12,
        con = 13,
        int = 2,
        wis = 10,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +3},
        senses = {Blindsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Echolot}
        Der Düstermantel kann seine Blindsicht nicht verwenden, solange er taub ist.

        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild}
        Solange der Düstermantel sich nicht bewegt, ist er nicht von einer Höhlenformation wie einem Stalaktiten oder Stalagmiten zu unterscheiden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Zermalmen}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 6 (1W6+3) Wuchtschaden, und der Düstermantel heftet sich an das Ziel an. Wenn das Ziel höchstens mittelgroß und der Düstermantel beim Angriffswurf im Vorteil ist, umgibt er beim Anheften dessen Kopf. Das Ziel ist blind und kann nicht atmen, solange der Düstermantel auf diese Art angeheftet ist. Solange der Düstermantel an das Ziel angeheftet ist, kann er keine andere Kreatur als das Ziel angreifen, ist jedoch bei seinen Angriffswürfen im Vorteil. Die Bewegungsrate des angehefteten Düstermantels wird zu 0. Er bewegt sich mit dem Ziel und kann keine Boni auf seine Bewegungsrate nutzen. Die Kreatur kann den Düstermantel mit einem erfolgreichen SG-13-Stärkewurf als Aktion abschütteln. In seinem Zug kann der Düstermantel sich vom Ziel lösen, indem er 1,5 Meter seiner Bewegungsrate verwendet.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zermalmen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel höchstens mittelgroß und der Düstermantel beim Angriffswurf im Vorteil ist, umgibt er beim Anheften dessen Kopf. Das Ziel ist blind und kann nicht atmen, solange der Düstermantel auf diese Art angeheftet ist. Solange der Düstermantel an das Ziel angeheftet ist, kann er keine andere Kreatur als das Ziel angreifen, ist jedoch bei seinen Angriffswürfen im Vorteil. Die Bewegungsrate des angehefteten Düstermantels wird zu 0. Er bewegt sich mit dem Ziel und kann keine Boni auf seine Bewegungsrate nutzen. Die Kreatur kann den Düstermantel mit einem erfolgreichen SG-13-Stärkewurf als Aktion abschütteln. In seinem Zug kann der Düstermantel sich vom Ziel lösen, indem er 1,5 Meter seiner Bewegungsrate verwendet.%    ]
        \DndMonsterAction{Aura der Dunkelheit (1-mal täglich)}
        Magische Dunkelheit geht im Radius von 4,5 Metern vom Düstermantel aus. Sie bewegt sich mit ihm und reicht auch um Ecken. Die Dunkelheit bleibt bis zu zehn Minuten bestehen, solange der Düstermantel sich konzentriert (wie auf einen Zauber). Dunkelsicht kann diese Dunkelheit nicht durchdringen, und kein natürliches Licht kann sie erhellen. Wenn sich der Wirkbereich der Dunkelheit mit dem eines Lichts überschneidet, das durch einen Zauber des höchstens 2. Grades erzeugt wurde, so wird der lichterzeugende Zauber gebannt.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
